日美高官磋商，美方確認安保條約適用於尖閣

日本國家安全保障局局長北村滋1月21日晚間與美國總統國家安全事務助理沙利文通過電話進行了30分鐘磋商，確認了日美同盟的重要性。沙利文對北村表示，規定對日本防衛義務的《日美安全保障條約》第5條在拜登政權仍適用於尖閣諸島（中國名：釣魚島）的防衛。

日本政府透露，沙利文表示「反對試圖損害日本施政的任何單方面行動，承擔基於《日美安保條約》的義務」。在20日拜登政權上台後，這是日美高官首次正式接觸。

兩人還談及了「自由開放的印度洋太平洋」的合作。就包括日美兩國、澳大利亞和印度在內的四國框架等相關國緊密展開合作的方針達成共識。

磋商由日本方面提出要求。雙方還同意就經濟安全保障和應對新冠疫情等全球課題展開合作。除了中國和朝鮮等地區局勢之外，還圍繞朝鮮綁架日本人問題交換了意見。

圍繞《日美安保條約》第5條，2014年訪日的時任總統奧巴馬作為美國總統首次明確表示適用於尖閣諸島（中國名：釣魚島）。與特朗普前政權之間在2017年2月的日美首腦會談時確認。

日企在澳洲開展零排放綠色制氫業務

目前利用化石燃料制取氫，雖然能以低成本大量制取，但這個過程中排放二氧化碳。利用可再生能源電解水制氫的方式不排放二氧化碳，但存在制取成本偏高的難題，澳大利亞的光伏電力價格低廉……

支那：好嬲好嬲，又輸

石頭 腳 內政